電郵騙局。

各位巴絲打，我早兩日就放左部MacBook 上去賣，點知果日晚黑有個「美國人」搵我話佢買部電腦送俾佢個表弟作為生日禮物。於是我就口快快應承左佢，俾晒銀行賬號被佢。之後第二日早上，我收到由美國銀行寄出的郵件。話一切等我寄貨就會匯款，之後我同買家講我收到全部款項我就會即刻寄出。買家同我講話佢已經俾銀行扣左數，宜家銀行將啲錢hold起左，要我寄左個貨，個美國銀行驗證左ok就會即時過數。我當時就即刻申請ups上網託運，然後俾左1400蚊嘅運費。有個tracking number 之後就即刻俾個買家，買家話要等銀行驗證，之後我以為可以收到全部款項，點知佢話由於件貨未到佢手，銀行係唔會放番筆錢出黎。我之後開始feel到我好似俾人呃左，再上網查一啲有關電郵騙䅁，發現原來有人同我一樣俾人呃，而且行騙手法基本一樣，我就心知不妙立即取消ups託運。之後個買家就恐嚇我。話佢已經通知左FBI黎拘捕我，之後再話佢會hack入我銀行戶口攞晒我啲錢走。有冇巴打可以幫幫手。

靠嚇咋

但大前提之下完全冇收佢錢，佢係咪告唔到我？

有冇巴打可以入嚟幫幫手

冇眼睇

即係話點樣巴打？

唔撚係信呀？
玩返佢轉頭啦

巴打，但我真係信咗。
可以點樣玩返佢轉頭？

個買家話hack返你銀行，有咩可能 明顯大你啫，你都上網揾到啲類似騙案，send條link俾佢，睇下佢仲有無野好講

i will get u report to cia now.....

追返棒棒post幫到你

柒成咁都仲要貼上黎俾人恥笑

樓主你真係好撚on9 咁都信
賣野緊係要收到錢先寄野比人啦
佢hack 到咪hack
就算你寄左比佢都可以hack你
總結唔鳩洗理佢

我唔知你仲有無俾其他關鍵的資料個買家，如果你驚ge，攞曬户口的錢先，轉去另一間銀行，之後再取消原先户口，Block 埋個買家，唔好俾機會佢再恐嚇/煩著你

Send電子報案圖俾買家？

但我知道我屋企地址
因為個shipping information 有寫

你搵返CIA幫手啦

咁都要問?

i will get u reported to LIHKG now and you will get now

樓主用下個腦啦，佢hack到銀行拎到錢既話
佢洗唔洗搞咁多野呃你嗰雞碎咁多
直接轉走你啲錢就得啦

唔撚洗理佢，個銀行email好大機會都係假既
你可以當撚狗咁撚佢，翻扮上擋，然後請連登仔食花生

我諗住連登嘅巴打可以幫我打打氣

睇到樓主個名，以為被盗號